[認真討論]究竟點解人類會有種族歧視?

明明大家一齊生存係地球上面 一樣都係人 但點解人要歧視人

留名學野

求高手解答/抒發己見

人性，思想，樣貌。

留名學嘢

唔gur?

猶太人、阿拉伯人同一種族
甚至成為死敵
同種族似乎更加嚴重
中國人打中國人
打得仲甘

我覺得係因為有d人想呈現出佢地系優雅既種族基因血統 所以踩低人而抬高自己
要阻止減少呢個情況 唯一方法應該系人類出現天敵
利申 9up

因為要自以為高人一等

人類天敵咪就係人類本身

權力鬥爭?

因為人本身係會認為自己既role一定比其他人優越(心理作用)

我系你老母個臭系

凝聚就自然排他架啦
有共同點既一堆自然exclude左一班人出黎
咁岩果班係少數咪比個名佢叫歧視囉

洗唔洗咁惡啊ching

因為樣衰就歧視會唔會太兒戲 好似黑人咁 其實我覺得佢地只係膚色上嘅不同 但唔知點解白人就覺得黑人好低等 如果佢哋認為白色>黑色 咁依個概念又喺邊到嚟?

因為非我族類 其心必異見
個樣差咁遠 first impression都排斥啦

覺得黑人樣衰唔係膚色問題
係大鼻 厚脣嘅問題
令佢地個樣趨近於猩猩

我覺得黑人本身個樣比較接近猩猩猿人，似未完全進化，相比起白人，白人個感覺就真係進化得完全，樣貌上普遍白人俾人感覺會認為靚，當然唔排除黑人都有靚仔靚女。咁就令白人覺得自己與別不同所以就有歧視，以貌取人呢個term 其實一定係本身人心入面最基本嘅人性。

利申 9up

如果人類貫徹到 *人不可以貌相 水不可以斗量* 世界會唔會更加和平

其實係文化因素大D
如果當年係黑人帝國強過白人, 咁黑人就會多人吹奏
依家其實黃種人仲賤過黑人, 9成都係文化質素低劣, 比人印象差

屌你老母返學校學好啲中文先出黎討論啦

只可以講，人心無可能統一，統一嘅時候，又會有第二啲問題出現。 和平唔係只有搞掂種族歧視就可以和平。貪念，權力鬥爭，成就感等等，都可以令世界無可能和平。

好簡單,你諗下點解學術台班人日日係到3大笑8笑,8大笑開樹大再笑hd,asso.你就會明白這是人類的天性。